# ２時間目　みらいの女子力レッスン

## 第１章　～基本的行動～

ごそごそ…

遥「あの、みらいさん、何を探してるんですか？」

みらい「ハリセン。」

遥「は…ハリセン？」

みらい「小学生の時、野球部のマネやってたんだけど、その時に部員に気合入れるために使ってたんだ。」

遥「なんでそんなものをここに！？」

みらい「なんとなく？あ、あったあった。」

ジャー…

葵「お待たせしました。」

スパーン！

葵「いった！！突然何！？」

みらい「葵、トイレの便座。」

葵「え？」

みらい「女子は座ってするから便座は上げない。そんなことしてるとすぐバレるよ。」

葵「うう…ごめんなさい…。」

みらい「分かったらすぐ直す！あと、立ってするのも禁止！」

葵「はい…。」

遥「みらいさん…怖いです…。」

みらい「バレるのに比べたらまだマシだと思うけど？」

遥「確かに…。」

みらい「あ、それと遥ちゃん、私たちに対してはいいけど、うちの学校では、上級生には敬称として「様」をつけるのが普通だからね。」

遥「あ、そうなんですね。」

葵「直しました…。というかみらい、そのハリセン、何？」

みらい「葵のお仕置き用。女子らしくない行動取ったらこれが炸裂するからね。」

葵「今無予告で炸裂させたよね！？」

みらい「バレたいならお好きにどうぞ。」

葵「ごめんなさい、私が悪かったです…。」

みらい「あと、基本的に挨拶は「ごきげんよう」ね。」

葵「へーえ、いかにもお嬢様学校って感じだね。僕の…。」

みらい「わ・た・し！」

スパーン！

葵「ひゃう！！すいません…。」

遥「お兄ちゃん、大丈夫？」

みらい「遥ちゃんも「お兄ちゃん」じゃなくて「お姉ちゃん」！」

スパーン！

遥「ひゃん！ごめんなさい…。」

ガチャッ…

みゆき「お待たせー…ってみぃちゃん、そのハリセン…。」

みらい「葵が女の子らしくないことをした時にこれでお仕置きするためにね。」

遥「そういえばみらいさん、生理のほうは…。お姉ちゃん、生理までは…。」

みらい「うーん…それもあるものとしようか。」

葵「なんかすごいハードル上がってってる気が…。」

みらい「でも正直な話、さっきから見てると、葵の場合はやりすぎのほうがちょうどいいかもしれない。表面だけ女の子になるなら誰にだってなれるからね。ネット上の人だって、一人称が「私」で、ないのに生理があるみたいに振舞って、お風呂で外す時だってそれなりに長いこと入っててとかすればあたかも女の子みたいに思えるけど男でしたなんてことだってあるじゃん。」

葵「あ、確かに…。じゃああの人も本当は男の人なのかな…。」

遥「誰？」

葵はスマホを操作して、ソシャゲのフレンドリストを出し、

葵「ほら、この人。さっきみらいが言ったのに当てはまるじゃん。」

遥「確かに…。」

みらい「でも中には本当に女って人もいるからね。だから逆にそういう場合は女だと思ってたほうがいいかもしれないよ。」

葵「うん…。」

みらい「あ、そういえばみゆき、晩ご飯、どうだった？」

みゆき「今日は寮母さんが少し体調悪いみたいだから自分たちで作ってほしいって。」

みらい「じゃあそこのキッチンで適当に何か作る？」

ガチャン…

みらい「…って思ったけど冷蔵庫ほぼ空じゃん…。」

みゆき「だとお買い物行かないとね…。葵さん、遥ちゃん、一緒に来てくれる？」

葵、遥「はーい。」

みらい「え？私は？」

みゆき「みぃちゃんはご飯を炊いておいてくれる？」

みらい「りょうかーい。」

三人は寮を出た。

買い物に向かう途中…

遥「みゆきさん、今日は何を作るんですか？」

みゆき「うーん…何か食べたいものある？あんまりたくさんは作れないけど…。」

遥「じゃあ私がやりましょうか？私、料理には自信があるんです。」

みゆき「あ、そういう問題じゃないの。私だって作ってと言われれば一人でいくらでも作れるの。でも今、月末で私たちのルームのお金、あんまり多くは残ってないから…。」

葵「毎月どれくらい貰ってるんですか？」

みゆき「私たち二人になってからは月間予算２０万。でも今月は洗濯機が壊れちゃって買い換えたからお金があんまりなくてね…。」

葵「え？そういう備品の修理代とかは学校が出してくれるんじゃないの？」

遥「お姉ちゃん、ちゃんと寮の規則読んでないでしょ。お部屋の備品はそのお部屋に割り当てられた予算の範囲で買ったり直したりしないといけないんだよ。」

葵「そうだったんだ…。」

みゆき「葵さん。」

葵「何？」

みゆき「女の子が食べる量だと足りないよね？」

葵「いえ、大丈夫です。我慢します。」

みゆき「我慢しなくて大丈夫だよ。」

葵「え？」

みゆき「運動部に入ってる子はたくさん食べてるから、部活以外で体を動かしてるってことにすればいつも通り食べても大丈夫だよ。ただ、体重には気をつけてね。あと、いくらたくさん食べる子でも、男の子みたいに勢いよく食べる子はいないからそれも気をつけてね。」

葵「はい…。」

みゆき「………。葵さん。」

葵「はい。」

みゆき「歩くの速すぎ…。」

葵「え？」

葵が後ろを振り返ってみると、葵とみゆきたちの間には5mの距離が空いていた。

みゆき「昨日の今日だからいきなりとは言わないけど、なるべく歩幅は小さくしたほうがいいよ。さっきもスカートの中、見えそうになってたし。」

葵「は…はい…。ごめんなさい…。」

？？「ぬるい！」

スパーン！スパーン！

葵、みゆき「ひゃん！」

みらい「みゆき、葵を甘やかしちゃダメだよ。そんなんだとすぐバレるよ。」

みゆき「でも昨日の今日でいきなり完璧にっていうのは無理でしょ…。」

みらい「分かってる。だからとにかく女の子らしくないことしたらひたすら厳しく注意していかないと…。それに私たち、葵が男の子だって知ってるんだから、知ってて匿ってたってことがバレたら私たちだってただでは済まないかもしれないんだよ？」

みゆき「それは分かってるけど…。」

みらい「あーもういい。葵には私が付きっきりで特訓するから。」

葵「えぇ…。」

みらい「何か文句ある？」

葵「できればみゆきのほうがいいかも…。」

みらい「ダメ。葵、みゆきの優しさに甘えるから。」

葵「そんなー…。」

遥「でも私もみらいさんのほうがいいと思うなー。」

葵「遥まで…。」

遥「だってお姉ちゃん、さっきもみゆきさんの優しさに甘えてたし。」

葵「うう…。」

みゆき「それよりみぃちゃん、ご飯は炊いたの？」

みらい「炊いたよ。」

みゆき「４人分？」

みらい「あ、２人分しか炊いてない…。」

みゆき「じゃあ早く戻って炊いておいて。」

みらい「はーい。」

みらいは小走りで寮に戻った。

スーパーにて…

遥「このお店、わりと高いんですね…。」

みゆき「主にお野菜の高騰が原因なんだよね…。」

遥「あーそういえばお母さんもそれ言ってました。」

みゆき「うーん…どうしよう…。」

葵「えっと…みゆき、私、これ、ここのお店のクーポンなんだけど使えるかな…。」

みゆき「ちょっと見せて…って結構あるんだ…。えっと…。………。」

葵「………。」

みゆき「………。」

葵「…どう？」

みゆき「………。うーん…晩ご飯のメニューにもよるかな…。対象になってる商品、結構偏りあるから、作るものによっては全くクーポンが使えないってこともあるから…。それよりこれ、どこで手に入れたの？」

葵「実は昨日、ここのスーパーに買い物に来てて、その時に貰ったの。」

みゆき「そうだったんだ…。」

遥「ちなみに何なら安く作れそうなんですか？」

みゆき「このクーポンだと…カレーやシチュー、煮物とかかな…。」

遥「みゆきさんはどんな料理が得意なんですか？」

みゆき「特別これが得意っていうのはないかな…。かといってこれが苦手っていうのもない。」

遥「へぇー…。」

みゆき「遥ちゃんは何が得意なの？」

遥「一番得意なのはカレーです。」

みゆき「じゃあ今夜はカレーにしよっか。」

遥「そうですね。」

しかし…

みゆき、遥「………。」

葵「あれ？二人ともどうしたの…って野菜結構高いね…。」

みゆき「お野菜だけじゃなくてお肉もそこそこいいお値段だったよ…。クーポン使っても結構高い…。」

遥「カレーは厳しそうですね…。」

トントン…

みらい「みゆき、お待たせ。何してるの？」

みゆき「今夜、カレーにしようかなって思ったんだけど材料があまりにも高くて…。」

遥「今日カレーにしたら今後さらに節約を要求されそうなんです…。」

みらい「あー…それなんだけど、葵と遥ちゃんが入ったから、私たちの部屋、その分お金入ることになったよ。」

みゆき「そうなの？」

みらい「ただ、支給は明日になるみたいだけど…。私かみゆきかどっちかが朝のうちに取りに来てって言われてるけど、私明日日直で早いから、みゆき、貰いに行ける？」

みゆき「それくらいならいいけど…。」

遥「私たちじゃダメなんですか？」

みらい「うん…。お金は室長のみゆきか副室長の私しか受け取れないの。」

遥「そうだったんですか…。」

みゆき「ちなみに追加支給によってどれくらいお金が増えるの？」

みらい「二人入るから実質今の２倍。でも今月の追加支給分については、残り日数を考慮されるから少し少なくはなるみたいだけど…。」

みゆき「追加支給されてもかなり節約を強いられるのには変わりなさそうだね…。」

みらい「うん…。」

葵「ちなみにお金が足りなくなった場合はどうなるの？」

みゆき「事情にもよるけど追加支給される。ただ、金額に応じて翌月以降の支給金から分割で天引きされることになる。少ないと一括で天引きされるけどね…。」

みらい「その中でいかに節約できるかが後々お金が必要になった時に苦しまずに済むかっていうのに関わるからね。」

遥「じゃあみゆきさんとみらいさんはお金の節約は結構苦手なんですか？」

みらい「私は確かに苦手かも…。でもみゆきは結構得意だよ。」

遥「でも金欠なんですよね？」

みらい「後で帳簿見せてあげる。」

遥「え？\(ちょっと嫌な予感が…。\)」

みらい「葵、みゆきの手伝いしてね。」

葵「はーい。」

四人は買い物を済ませ、部屋に戻った。そしてみゆきと葵は晩ご飯作りを始めた。

## 第２章　～食事～

みらい「はい、これがうちの部屋の帳簿。」

遥「し…失礼します…。」

遥が帳簿を見ると、とんでもない金額の赤字がついていた。

遥「これ、何があったんですか？」

みらい「盗難。」

遥「盗難？」

みらい「窓の外から不審者が入ってきたみたいで、金庫が破壊されててその中のお金が全部持って行かれたの…。それも月の最初のほうだったから支給額ほぼ全部＋貯蓄全額持って行かれちゃってね…。」

遥「もしかしてそれで…。」

みらい「うん…。追加支給受けて、今もその天引きが続いてるの…。もちろん警察に被害届は出したよ。それで近くの男子高の生徒が逮捕されたんだけど、お金は全部使っちゃったみたいで、私たちの手元には1Rも戻ってこなかったの…。」

遥「そうだったんですか…。」

みらい「その時、その男子高校生の部屋の家宅捜索も行われたの。その際うちの寮の生徒の使用済みの下着まで出てきて、さらにそれがオークションサイトに出品までされてて、金額とその他の被害も考慮され、さらに余罪も含めて懲役合計６年だったかな…。まあ余罪のほうが長いんだけどね…。」

遥「なるほど…。」

みらい「ちなみになんだけど、今回葵が入学することになった目的の対象であるひかりは、ここ入ってきた時から男嫌悪は激しかったんだけど、その男子高校生によって下着をオークションに出され、挙句男の人に落札までされて、そのせいでさらに男嫌悪が激しくなったの。あと、みゆきも今は葵とああやって楽しそうに喋りながらご飯作ってはいるけど、彼女もひかりと被害に遭って、男性恐怖症が悪化したんだよね…。まあみゆきのは売られることはなかったんだけど、それでも男が出すアレにまみれた状態で返ってきたからね…。」

遥「うわぁ…。」

みらい「あの子のお気に入りのだったからショックも大きかっただろうね…。寮母さんが徹底的に洗濯してくれたんだけど、面識もない男のにまみれてた下着なんか着けたくないってことで、それを理解してくれた寮母さんが同じものを買ってくれて、古いのは古着屋に売ったみたい。」

遥「もしその場にいたら、私たぶんその男、殴りに行ってたかもしれないです…。」

みらい「私も殴りに行こうかと思ったよ…。でもそれはさすがに乙女のやることじゃないからね。」

遥「ですね。」

コンコン…

みらい「はい。」

ガチャッ…

みらい「あ、寮母さん。」

寮母「みゆきちゃんいる？」

みらい「どうかしたんですか？」

寮母「１２月のあの窃盗事件の件、加害者の親御さんがお金の準備ができたから謝罪と盗んだ額の全額返済をしたいって来てるの。」

みらい「今ご飯作ってるんですけど…。」

寮母「じゃあ終わったらみゆきちゃんとみらいちゃんの２人で一緒に私の部屋に来て。」

みらい「分かりました。」

パタン…

遥「どうかしたんですか？」

みらい「ううん、こっちのこと。というか葵、なんでこっち戻ってきたの？」

葵「みゆきがこっちで待っててほしいって…。」

遥「だと思った…。お姉ちゃん、料理全然できないもんね…。」

みらい「たぶんそれは違うと思うよ。」

遥「え？」

みらい「たぶんいつもの秘密の味付けじゃないかな…。あの味、どうやって出してるのか知らないけどすごく美味しいんだよ。それにみゆきは料理できなくても「邪魔だからどいて」とかやらないから。」

遥「そうなんですか…。」

１５分後…

みゆき「よし、できた。」

みらい「あ、みゆき、終わったの？」

みゆき「うん。どうしたの？」

みらい「寮母さんが部屋に来るように言ってたから。」

みゆき「え？私たち、何かしたっけ？」

みらい「例の窃盗事件の件、あの男の親がお金全額返しに来てるんだって。」

みゆき「え？」

みらい「だから二人で来るようにって…。」

みゆき「分かった。」

二人は部屋を出た。

葵「窃盗事件って何のことだろう…。」

遥「私は聞いたけど、あんまり触れないほうがよさそうだった。みゆきさん、トラウマっぽいから。」

葵「じゃあ聞かないほうがいいね。うっかり口滑らせて関係崩れたら嫌だし。それにしてもお腹空いた…。」

遥「もう…お姉ちゃんったら…。だけど二人が戻ってくるまで待ってないとダメだからね。」

葵「分かってるよ。」

しかし、結局１時間経過しても二人が部屋に戻ってくることはなく、二人は先にご飯を食べることになった。

## 第３章　～入浴～

葵「そういえばお風呂ってどうなってるんだっけ？」

遥「寮の規則だと、午後７時から１１時の間に入らないといけないことになってたはずだよ。」

葵「うーん…。」

遥「どうかしたの？」

葵「裏を返せばその時間はお風呂で女の子たちと出くわす可能性が高いってことだよね？」

遥「それがどうしたの…って、あーそういえば…。」

葵「どうしよう…。」

？？？「どうしても他の子に肌を見せたくない子とかは、ちゃんと申請すれば朝５時から７時に入ることができるよ。」

葵・遥「え？」

みらい「例えば手術受けたことがある子なんかはその傷を見られたくないだろうからってことでそういう配慮がされてるの。確かみゆきも申請してたよね？」

みゆき「え？うん…。」

遥「じゃあお姉ちゃん、申請すればいいじゃん。」

葵「でもどう言い訳すればいいんだろう…。さすがに本当のこと言うわけにもいかないし…。」

ガチャッ…

彩乃「あ、まだいたね。」

葵「伯母さん、どうしたの？」

彩乃「入れ違いになってなくて良かったー。はいこれ。」

葵「これは？」

彩乃「葵と遥の朝入浴の許可証。一応過去に事故に遭って体にひどい傷が残ってるっていうことにしてるから。」

葵「え？」

彩乃「嘘じゃないでしょ？あんた、あの事故で大怪我してるんだから。」

葵「………。」

遥「………。」

彩乃「あー…悪かったな。嫌なこと思い出させちゃって。」

みゆき「あの…松島先生、事故って…。」

彩乃「あー…言ってなかったっけ…。実は葵と遥、３ヶ月前に交通事故に巻き込まれててね…。」

みゆき「それってもしかして３ヶ月前の静岡高速で起きた、連続玉突き事故ですか？」

彩乃「うん…。あの事故に二人と、二人の両親が乗った車も巻き込まれてるの…。確か、前から３番目の白い軽自動車。」

みゆき「確かあの軽自動車に乗っていた人って、男女２名死亡で男子高校生は意識不明の重体、女子高校生は重傷って…。」

彩乃「その男子高校生が葵で、女子高校生が遥。」

みゆき「そうだったんですか…。二人とも、大変だったんだね…。」

みらい「みゆき？」

彩乃「愛野さん？」

みゆき「私も４歳の時に事故に遭ったことがあるの。」

四人「………。」

